Cet individu n’aurait rien de remarquable s’il n’avait été choisi à la place d’un chêne ou d’un tilleul pour commémorer le début du millénaire. Sa silhouette est typique de l’espèce : bien équilibrée, non taillée, ce qui est rarement le cas des arbres en ville. Il garde un certain « naturel ». Les jardiniers lui font confiance : ils le laissent s’exprimer librement comme un aulne qui pousserait à l’état sauvage.  Un jeune arbre prometteur, à suivre dans les années futures. Un message aux jeunes générations qui fréquentent le parc.
